廣東話同普通話嘅關係 就等於英文同法文嘅關係

前者都係源於古中文 後者都係源於拉丁文
但係都係已經演變到差距極大 變成兩種獨立語言

簡單來講只有借詞通用

語言嘅獨立一個重要因素 係國境嘅獨立
英國法國當然係兩個獨立國
英文法文當然都係獨立嘅語言
但係香港俾鄰國支配
扼殺兩個語言根本獨立嘅論調

英文唔係源於拉丁文

差好遠

清狗有撚咁耐歷史？

而普通話同國語 就好似英式英語同美式英語

英文雖然有好多法文借詞
但係唔係同一個語系…

英文同法文 似 中文同日文 多啲

普通話唔係清朝突然出現
都係由各種中文慢慢演化而成

打錯咗 語族 先啱

關外胡語，非我族類，認賊作父，皇天擊殺

普通話普遍通行嘅意思旨在統一56民族嘅語言操控

點L一樣

Germanic languages

你啲粵語廣州話咪又係南蠻語言五十步笑百步

仲要滿州話喺清代後期都俾漢語(普通話)反攻返轉頭，去到宜家基本上瀕臨滅絕狀態。加上普通話絕少詞彙係來自滿州話既

查實普通話嘅「夷狄」影響冇你想像中咁多

係撚

英文源於拉丁文